[四月新番] 進擊的巨人(Season 2) 第七話

《進擊的巨人》故事描述未來人類遭到「巨人」攻擊、為生存奮戰，作為巨人食物的人類被迫築起高牆抵擋、放棄高牆外的自由與廣大世界，作品深刻描繪在巨人所支配的世界裡，人類在自由與生存、苟延或戰鬥的掙扎心境。

■ STAFF
原作：諫山創
總監督：荒木哲郎
監督：肥塚正史
系列構成：小林靖子
角色設計：浅野恭司
音樂：澤野弘之
動畫制作：WIT STUDIO

■ CAST
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
約翰：谷山紀章
亞妮：嶋村侑
莎夏：小林優
克里斯塔：三上枝織
柯尼：下野紘
萊納：細谷佳正
里維：神谷浩史
艾爾文：小野大輔

星期六-日本時間 22:00

線上字幕（更新時間不定 請耐心等候/等聽日）

變身果下真係正到飛起

啱啱睇第五集17:31 笑左
利申 漫畫黨

打撚到飛起

雖然超大型巨人變左CG好可惜,但見到今集既作畫都唯有接受

動畫d格鬥技好精彩

阿撚好撚廢

已經有英文字幕直播

英文熟肉

三笠根本就係呀撚隻兵
公平咩

光頭仔仲on99咁問佢兩個係邊，佢兩個無立體機動

今次變身超大型巨人後下半身唔係腳黎

無位比佢企
變住一半先

今集燒經費
下集再進入回憶慳錢

屌
好想知三笠同呀妮打結果

訓練兵時如果冇人分開,我估應該會係三笠贏,主角光環

話晒識爆seed

若果再加埋艾倫俾人打佢會有三四倍加乘打擊

有無人記得好似曾經有段提過丫撚得對人格鬥特別高分
果段好似有其他人排名？

留名等睇中字

其實艾倫今集幾型棍

識得用鎖枝

發現艾倫既巨人能力係超快再生，鎧甲巨人好明顯再生唔到巨人身體

咪傻啦人地鎧巨斷左隻手，就算要回都冇咁快，同埋應該可以揀回唔回

艾倫係由佢行幾步埋身既時間內重生到隻手，但鎧巨比人鎖頭咁耐都再生唔到

我覺得係選擇性的

今集節奏
係咪為左調整結局進度

邊度有得網上睇

第一版有英文字幕

我想講...Mikasa轉左好撚多個圈

跟住係咁得閒講一句野攝時間

頭都暈

下一集感情戲

佢漫畫都係咁
又係超巨壓落黎個下完
心諗屌，又要我再等一個月漫畫

有字幕未

加速

次次型完一陣只會更柒

第一頁咪有英文

呀妮佢地算唔算捉蟲入屎忽
雖然果時佢地唔知艾倫可以巨人化

覺得佢地對消滅人類嘅決心一定冇艾倫想消滅巨人嘅仇恨大

btw今集韓吉 mikasa咁都妒忌變死魚眼

今集好正
巨人MMA

今集係mma技巧教學

佢老公比阿妮禁住打喎

有熟肉線上未

sasageyo sasageyo shinzou wo sasageyo

唔係果個位 艾倫點頭之後韓吉臉紅
之前艾倫仲未控制到整傷mikasa 態度有反差

有冇人覺得今季d鏡頭、節省同剪接
都冇第一季咁入神

硬係拖拖拉拉咁
明明有d位要好大衝擊感同震撼感，但動畫做唔到出黎

節奏慢

唔覺WOR，覺得好OK

上幾集尤彌爾同爆大獲一定shock過漫畫
但今集我都覺得跌左watt
真係做到1打1反而無咁震撼

例子?

按呢個進度 動畫要完應該要season5先完到
到時可能已經係十幾年後

動畫福利 d女角全部正左

打·投·柒

今集無左上集既激昂

扮咩向亞妮學姐 明明係抄破壞之王周星馳對大師兄果埸鎖技

岩岩先識巨人化既艾倫打得低凱巨
仲有邊個敢話你柒
只不過比兩隻圍先輸

超巨從天而降真係痴撚線

朴璐美把聲真係好正

咁多花生友睇兩大女神對決

今次算唔算阿明既失誤 如果唔係行近牆打應該贏撚左

算 佢都係最早發現萊納既陰謀

就咁睇仲以為係當時同阿妮打輸左

本身係想徹退 退到埋牆鎧巨即刻脫甲 速度太快估唔到

得返5話

實一實

今集好似睇緊mma咁
mikasa真係好正

今集打鬥正
其實之前睇漫畫隔左咁耐唔記得曬
而家睇番幾有新鮮感

應該做唔到去王政篇

記得之前有出過設定話 阿尼同三笠格鬥方面都係10分滿分
艾倫同康尼一樣頭腦得3分

下一季係咪三年後出

做咩咁想夾走D巨人
湊埋可以變十尾咩

點會去到
去到奪回艾倫就完

如果三年後繼續今季個質素有咩所謂

Mikasa: 做乜攬我條仔咁實呀

只係格鬥女神

第一季尾三笠咁想斬死阿尼根本係私怨

好明顯
第一季尾阿尼未變身個陣已經拔晒刀想先發制人

Mikasa係病嬌

我一日追曬93話漫畫會唔會太痴線
睇到頭痛

一樣

應該救返艾倫返城就完
第3季又唔知等幾耐

又見到主角變柒了

點柒法
單挑打低凱巨啵

今集啲音樂好似差咁啲
個人覺得可以做得再熱血啲

估唔到有人陪

btw，巨人嘅由來始終太過神話化，真相仍然未揭盅，有排我地追

睇睇下我覺得進擊似風之谷嘅另一時空分支，風之谷開頭都係巨人滅世

第3季應該講王政篇，可能又係三年後

不過一日追唒未必明唒
有啲我要重睇先理解倒

動畫啲經費去哂做鎧巨同超巨身上

阿撚有進步係真
但iq同判斷都弱...食腦嘅嘢都係搵返小明啦⋯⋯至於身手，比三家姐攬一世算啦

亞妮

其實劇情已經好簡單，我係睇死筆先要返睇
不過要記曬400頁內容係有啲頭痛

出現了

啱啱搵到條舊登嘅片，好型

隻超大型巨人變左3D真係好奇怪

同意，無左個隻霸氣
動作又慢成個柒姑碌咁

超大型巨人搶左尤彌爾同一個調查兵
調查兵果一個噴射器夠運晒四個人走？

艾倫同個兵仔 兩個

萊納用艾倫果個
胡佛用調查兵果個
一人帶一個

係咪冇左 艾倫話鎧巨比阿妮弱果句對白

母親節播番阿媽比人食

今集係有冷靜，不過之後都係

不過唔係咁點推進劇情

係窩 咁就夠

agger
今集完全冇心跳加快

阿尼個身貼到

母親節又可以睇老母畀人食多次

阿尼究竟係嬲艾倫唔當佢係女仔定係...?

應該係嬲,漫畫不時都會表現艾倫對呢種事幾遲鈍

係醒嘅一早啪左mikasa啦

得最尾超巨飛落街嗰吓有
btw有冇人知soundtrack幾時出？

艾倫父控黎

第二季係咪都係澤野弘之
今季配樂真係比唔上一季

比達

睇完漫畫再睇返今集
終於明點解阿尼會話格鬥係俾人類學所以唔教三笠
同點解叫三笠做猛獸

呢幾集配樂都叫差
冇上集咁好姐

睇完漫畫 但都唔明點解

其實未完全解得通 條友想劇透姐

艾倫係咪gay？

1）漫話有講過阿克曼家族係有啲特別
好似兵長都係姓阿克曼
2）阿克曼家族嘅人都有講過佢地有一刻好似突然醒覺咁
3）第93話講到明佢地係巨人科學嘅副產品，獸巨話唔想再見到佢地

所以佢地咁勁，係同阿克曼家族同埋巨人科學有關，所以唔係人類咁簡單

漫話最新嗰話都已經講到好白

但係始終未講阿克曼同巨人科學副產品咩意思 未解得通

開頭打超巨果幾幕正到

不過肯定唔係普通人類咁簡單先

咁咪岩囉，艾倫又係巨人，mikasa又唔係普通人，咁樣係埋一齊先得架嘛

不過講真，有個好似mikasa咁正既女仔係隔離，邊會有正在青春期既男仔好似艾倫咁遲鈍

無計啦，艾倫太想報仇太想殺哂啲巨人
都無時間理身邊啲野

呢啲係咪叫好強嘅目的意識

艾倫已經冷靜咗好多
比起之前有好大進步

超巨好怪

熱血同甜故只在一念之間

好想知 阿妮同三笠 打邊個win

屌 原來係咁 死魚眼果到我仲以為佢身體有咩事

今集好似睇緊MMA
高級 BJJ

好似漫畫有一句話，mikasa強啲

阿尼一早知道三笠既身世?

mikasa有alan就乜都做到架啦嘛

應該係知道阿卡曼家族既由來

正撚到呢, 阿妮應該嬴或和左三笠

有咩? 個樣好正常wo

聽FD講係咪有套動畫情人節死情人

餅乾日死餅乾

萊納佢地故鄉應該有呢方面嘅知識
而阿尼又係女巨人，所以佢會知

我都專登playback多次
都唔覺得係呷緊
似憂鬱多啲

果對眼充滿惡意WO

三人組知咩 睇佢個樣都係講MIKASA排第一先係BEAST姐

過度解讀又一例子

啲打鬥場面J出血

三笠啦

人設上面三笠只要見男主角危險就會進入暴走狀態

暴走狀態就會必中+必閃+魂

利申: 睇左0.5

J死人

阿撚會唔會太廢

夢幻對決好正
我就覺得係三笠贏
因爲亞妮嘅技術係用嚟填補佢力量不足嘅缺點
但三笠係兩樣都有
三笠必勝

會呀，咁先貼地，主角太屈會唔想睇

咁又係

我是絞殺王艾倫！！！！！

搞? 邊到搞? 睇過?

好想比阿妮壓住夾呀

一拳超人呢

sor，無睇

面紅

屌mikasa 死魚眼係咩事，有冇手足cap 一cap

好多謝上面幾位討論漫畫嘅巴打肯較size
上幾次入嚟搵link都比幾個劇透撚搞到冇哂mood
見一個block 一個今次竟然冇有啲欣慰

Mikasa 擺明係病嬌
有咩出奇

今集已經係
艾倫變身巨人個位cut係片尾
本來應該燃既位又拖長左黎做

緊張感無哂
2黎bgm重複使用
唔覺有新曲

變身放片尾有咩問題

唔知點講啦唉，可能第一季做得太好

咁樣剪先好睇
將艾倫變身巨人個位cut係下一集點樣交代佢心情變化呀
你自己冇投入睇咋嘛
佢已經將打鬥d位精華左
有文戲就拖拖拉拉

超巨用3d又有種違和感

明明今季都好精彩
就算睇過漫畫,
今集都睇到我大氣都唔敢抖

我錯

又唔係嘅,人人睇法唔同
邊有得分對錯

有無人最鐘意嘅女角係亞妮

最鐘意阿爾敏

咁樣你可以唔洗睇

諗起王政篇其中一幕

MIKASA真係好靚

點解要老樹盤根

講起bgm
想問下

trailer2 0:45首歌咩名定未出
好正

屌痴撚線

第一季咁多爆位一定緊張D架啦
以前睇漫畫覺得呢段打得好悶好長 動畫已經算整得唔錯架啦

邊幕

路人

唔講唔記得

You竟然是個boy

要兩架立體機動之後走佬

yes

我早估到你是男的

欲拒還迎

但唔行近牆,又冇人斬腳
一對一都未必贏到

其實班人點解唔幫手界多鐵甲佬兩下

下集係咪回憶殺？

得mikasa斬左下 其他路人掛係牆到睇戲

結論就係

其實艾倫打獸巨應該有優勢

鎧巨真係好型

相反超大型...

廢到屎咁

可以劇透
實力
兵長>任何巨人

超大型都叫廢？

廢到西咁WO

巨人打巨人既WO

佢輸撚硬

我都係咁話 終於有得真係討論

因為其他人驚。。。

艾倫變巨人個下 好型
然後一拳又柒返

後尾回憶5年前
一定以為傳統王道漫 回憶殺 爆seed
點知巨人化都可以比人打到好滑稽咁旋轉360
柒到冇眼睇

艾倫由第1季開始
每次都係好熱血咁變身
然後俾人極速收皮

一開始柒，但其實最尾佢應該打贏左
只不過超巨影響左

起bgm 真係好燃架
但下一秒 "呯!" 旋轉360 真係好似睇緊銀魂咁

(笑)

超巨係核彈/攻城器
得一炮左右 之後就擔唔到大旗

漫畫都係呢個感覺 反而好爽
一大叫比人打到下巴都甩

旋轉360真係幾多次都咁好笑

漫畫佢後面一腳踢死艾倫

打到飛起個畫面百看不厭

超巨如果唔洗打持久戰真係好堅

凱巨係咪唯一一隻兵長殺唔到嘅巨人

準備睇J2版第二集

超巨兵長又殺到咩？
埋身都埋唔到

話母親節食阿媽少野啦
睇下fate zero la

係電視睇又唔同風味

如果今日播光頭仔嗰集就perfect池
母親節

依度算唔算係bug?
本身超巨唔係含住尤米爾同一個路人咩
打開個口跌落去嘅話 咁嗰兩條友去左邊

吞左?
唔會消化左掛

呀撚算係咁，有自知之明，知自己做唔到做信人，改方式

J2 台宜家播緊 第二集

佢跌落嚟嗰時，係有立體機動裝置嘅音效

之前阿妮都試過食人之後解除變身就換左人套裝備
詳情係點無講

電視聽ed真係特別正

呢套野最好睇嘅位都係出現係做選擇嘅位
第一次嘅失敗為之後嘅選擇帶來好多緊張感

夜媽媽真係唔敢聽

女神站姿

逼我劇透。。。

超巨跌左落去時，貝爾已經著左ODM離開左，然後鎧巨含住艾倫帶住其餘2個走lu

原來英文歌黎
淨聽首歌好撚正面㗎

三笠係東洋族，你話呢

利申，冇睇漫畫好耐

好撚正

唔係兵長叫住，三笠一早死左係阿妮手上。
不過人地係果時係巨人，威力勁好多

啲音樂+唱腔+畫面

主要係畫面姐
睇完歌詞再就咁聽唔覺得恐怖
而家晚晚loop一次

三樣加埋一齊先恐怖
btw, 如果齋聽嚟計，full版重癲過tv版

Mikasa算唔算病嬌
阿撚一同其他女角有接觸就呷晒醋

輕度病嬌

睇漫畫又幾多集同動漫進度一樣？

動畫病情重左

今集最尾CUT得咁撚正

兩隻巨人係到互打緊,正常人邊敢埋去

如果唔係艾倫
mikasa都唔會咁搏去斬鎧巨

我覺得立體機動嗰種離心力少左，冇點表現到出黎，第一季真係好似玩緊機器遊戲咁
但都叫交到貨，巨人打鬥補返

傻啦，識得用其實好好用

睇班鬼佬reaction呢2集最尾果到笑死

萊納真係好撚虛偽

係咁喇 身為一個無間道

奧斯卡萊納

打女巨果種張力

阿妮正皮
Mikasa負皮
我想瘋狂比阿妮摔低

起碼第五季先到漫畫進度

佢最後出賣尢彌爾 唔係尢彌爾救佢佢死左十世啦

45

如果個年代有手機一早拎左出黎拍緊片, 仲要出手幫咩

如果動畫有依個動作,實J撚死

艾倫成9日衰衝動，仆街。但大家都被佢強烈目的意識影響左，好似係。影響得最深就係mikasaaaaaaaas

J下MIKASA條腿咪算,做咩咁激動

就咁聽果陣好教會歌feel

Sor, between mikasa 係正的。但阿妮更正

好想同MIKASA瘋狂做愛

有集特別篇有一幕影倒佢有六塊腹肌

隔住個mon都聞到亞妮陣體香

我都以為真係女神，點知個賊無啦啦問佢做乜唔出聲，我先諗起，係喔，有個男仔都同女神差唔多高，又係金髮

王政篇好期待割J者凱尼

我係咪睇緊mma
好撚爽呀
你媽媽

我估巨人一方有少少洗腦方法？（我冇睇漫畫，劇透死全家）

睇到後面你會發現其實佢好慘

幾時有巨人畫面再配mma旁述

Triangle choke 轉armbar再用斷頭台個lock

真係J死人

原來艾倫爆seed 幾好睇

佢就係太入戲
當左佢地係同伴
先突然癲左要爆

我覺得萊納其實有d野都唔係扮 係真心囉
訓練兵時代同主角交流，social下係要 廢事俾人懷疑 但之後係例如係古堡救康尼果d係因為佢太代入士兵角色同佢自己性格既反射動作 同扮係唔同
佢只係因為身份問題要被逼同牆內人作對 其實佢同兵團既人相處左幾年都已經唔想同佢地敵對 但有任務在身無奈都要做
個人睇法 歡迎討論

當萊納要將某人（開估會俾人屌死）滅口嗰陣雖然口口聲聲話牆內嘅人係惡魔種族唔抵可憐，叫亞妮強行除低某人嘅立體機動裝置，但係喺佢眼見某人俾巨人放落口個刻，佢居然好驚咁話：
「佢會俾人食」
人格分裂嘅極致

冇睇漫畫都知你講邊個啦屌…反而你自己講個堆先係劇透

又有人劇透

又有人撲出黎攞彩

回唔回似係睇果個人既意志下嘛

明明想劇透又係度扮討論 好狡猾呀

其中有個頭10死咗個嗰?

同意
我覺得佢上集痴左線自爆身份
都係想快快手帶艾倫返去 唔想對佢地下殺手

係人都知你講邊個啦。仲要講埋惡魔種族。

完全唔知佢做乜鳩

萊納係真心痴撚左線既

動畫現在出左啦，有條友響佢細個時救佢，響佢面前俾巨人食，從此佢就將呢條友既個性投射到自己身上，作為牆內行動既人格，即係士兵

而戰士就係佢做卧底前既人格，貝爾響第5集提醒過佢係戰士，唔係士兵

當年睇諫山寫呢個角色真係睇到嘩一聲

其實都係想講戰爭既禍害
大家都係為左任務獻上心臟

好撚精彩啊.jpg